# Домашнее задание для к уроку 8 - CI/CD

    В рамках данного задания нужно продолжить работу с CI приложения из лекции. То есть для начала выполнения этого домашнего задания необходимо проделать то, что показывалось в лекции. Все задание должно выполняться применительно к файлам в директории practice/8.ci-cd/app

Переделайте шаг деплоя в CI/CD, который демонстрировался на лекции таким образом, чтобы при каждом прогоне шага deploy в кластер применялись манифесты приложения. При этом версия докер образа в деплойменте при апплае должна подменяться на ту, что была собрана в шаге build.

Для этого самым очевидным способом было бы воспользоваться утилитой sed.

    Измените образ в деплойменте приложения (файл kube/deployment.yaml) на плейсхолдер.

Вот это

image: nginx:1.12 # это просто плэйсхолдер

На это

image: __IMAGE__

    Измените шаг деплоя в .gitlab-ci.yml, чтобы изменять IMAGE на реальное имя образа и тег

Это

- kubectl set image deployment/$CI_PROJECT_NAME *=$CI_REGISTRY_IMAGE:$CI_COMMIT_REF_SLUG.$CI_PIPELINE_ID --namespace $CI_ENVIRONMENT_NAME

На это

- sed -i "s,__IMAGE__,$CI_REGISTRY_IMAGE:$CI_COMMIT_REF_SLUG.$CI_PIPELINE_ID,g" kube/deployment.yaml
- kubectl apply -f kube/ --namespace $CI_ENVIRONMENT_NAME

    Вторую строчку шага деплоя (которая отслеживает статус деплоя) оставьте без изменений.

    Попробуйте закоммитить свои изменения, запушить их в репозиторий (тот же, который вы создавали во время лекции на Gitlab.com) и посмотреть на выполнение CI в интерфейсе Gitlab.

    Так как окружений у нас два (stage и prod), то помимо образа при апплае из CI нам также было бы хорошо подменять host в ingress.yaml. Попробуйте реализовать это по аналогии, подставляя в ингресс вместо плэйсхолдера значение переменной $CI_ENVIRONMENT_NAME

    Так же попробуйте протестировать откат на предыдущую версию, при возникновении ошибки при деплое

Для этого можно изменить значение переменной DB_HOST в deployment.yaml на какое нибудь несуществующее. Тогда при старте приложения оно не сможет найти БД и будет постоянно рестрартовать. CI должен в течении progressDeadlineSeconds: 300 и по.сле этого запустить процедуру отката. При этом не должно возникать недоступности приложения, так как старая реплика должна продолжать работать, пока новая пытается стартануть.
